% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=32e02&id=6C13-1&n=5&d=10&s=1-2-4-5-7-8&alea=QH9a&cd=1&uuid=4c10a&id=6C33&n=6&d=10&s=3&s2=true&s3=true&s4=false&alea=s3ry&cd=1&uuid=2471d&id=6C30-1&n=4&d=10&s=1&s2=false&s3=true&s4=false&alea=u4jk&cd=1&uuid=5df6e&id=6C30-5b&n=4&d=10&s=false&s2=3&alea=TsOu&cd=1&uuid=de779&id=can6C01&n=4&d=10&alea=Tlif&cd=1&uuid=2b06d&id=6C33-1&n=1&d=10&s=false&s2=3&alea=vO63&cd=0&uuid=e906e&id=6C32-1&n=2&d=10&s=6-5&alea=He5H&cd=1&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\newcommand{\choiceFontsDys}[1]{
\ifstrequal{#1}{Fira}{%
  % Fira Sans + Fira Math
  % Description : Fira Sans est une police moderne, et Fira Math est une version mathématique compatible qui maintient le style sans-serif.
  % Utilisation : Fonctionne bien avec XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{fontspec}
  \setmainfont{Fira Sans}
  \setsansfont{Fira Sans}
  \usepackage{unicode-math}
  \setmathfont{Fira Math}
}{}
\ifstrequal{#1}{lmodern}{%
  % Latin Modern Sans
  % Description : Une version sans-serif de la célèbre police Latin Modern, qui est compatible avec mathastext.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX et LuaLaTeX.
  \usepackage{lmodern}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
\ifstrequal{#1}{tgheros}{%
  % TeX Gyre Heros + mathastext
  % Description : TeX Gyre Heros est une alternative à Helvetica, et le package mathastext permet d'utiliser la même police pour les mathématiques.
  % Utilisation : Fonctionne avec pdfLaTeX, XeLaTeX, ou LuaLaTeX.
  \usepackage{tgheros}
  \renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
  \usepackage{mathastext}
}{}
}
% Fira ou lmodern ou tgheros
\choiceFontsDys{Fira}

%\usepackage{unicode-math}
%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setsansfont{TeX Gyre Schola}
%\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setsansfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
%\setmathfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0,range=up/{Latin,latin,num}]
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
% Une valeur d'environ 1.2 à 1.7 est souvent recommandée. Cela permet d'augmenter l'espace entre les lignes tout en offrant un léger espacement entre les mots.
\setlength{\spaceskip}{1.2em}  
% Une valeur d'environ 1.2em à 1.5em est couramment conseillée. Cela crée un espace plus ample entre les mots, ce qui peut aider à réduire la fatigue visuelle et à améliorer la fluidité de la lecture.
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage[gen]{eurosym}
\usepackage{multicol}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{setspace}
\newif\ifcorrec
\correcfalse %enoncé
%\correctrue %décommenter cette ligne pour la correction

\def\dotline{\ifcorrec {}\else{.\dotfill}\fi}

\def\blocrep#1#2{
\ifcorrec\
\else{
	\setlength{\columnseprule}{0.01cm}
    \begin{spacing}{1.2}
    \ifnum #2>1
	\begin{multicols}{#2}
	\fi
	\newcount\foo
	\foo=#1
	\loop
		\dotline
		
		\advance \foo -1
	\ifnum \foo>0
	\repeat
	\ifnum #2>1
	\end{multicols}
	\fi
	\end{spacing}
}
\fi
}

\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Niveau= ,Classe= ,Date= v1 ,Code={},Theme=Contrôle sur les 3 opérations}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=32e02&id=6C13-1&n=5&d=10&s=1-2-4-5-7-8&alea=QH9a22&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$10 + 2$\,\fg{}, comment s'appellent les nombres $10$ et $2$ ? \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$8 - 2 = 6$\,\fg{}, comment s'appelle le nombre $6$ ? \blocrep{1}{1} \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$9 + 5 = 14$ \,\fg{}, comment s'appelle le nombre $14$ ? \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$6 \times 2 = 12$\,\fg{}, comment s'appelle le nombre $12$ ? \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$8 \times 3$\,\fg{}, comment s'appellent les nombres $8$ et $3$ ? \blocrep{1}{1}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$10 + 2$\,\fg{}, $10$ et $2$ s'appellent des termes. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$8 - 2 = 6$\,\fg{}, $6$ s'appelle la différence entre $8$ et $2$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$9 + 5 = 14$\,\fg{}, $14$ s'appelle la somme de $9$ et $5$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$6 \times 2 = 12$\,\fg{}, $12$ s'appelle le produit de $6$ et $2$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$8 \times 3$\,\fg{}, $8$ et $3$ s'appellent des facteurs. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=4c10a&id=6C33&n=6&d=10&s=3&s2=true&s3=true&s4=false&alea=s3ry22&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Calculer.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} A = $5\times10+10$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} B = $10\times(117-11\times10)$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} C = $52-30+29$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} D = $4\times2\times5-35$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} E = $60-6\times9$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} F = $3\times(30-25)\times4$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} A = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5\times10}}+10$ \\A = $50+10$ \\A = $60$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} B = $10\times(117-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{11\times10}})$ \\B = $10\times({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{117-110}})$ \\B = $10\times7$ \\B = $70$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} C = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{52-30}}+29$ \\C = $22+29$ \\C = $51$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} D = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\times2}}\times5-35$ \\D = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8\times5}}-35$ \\D = $5$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} E = $60-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6\times9}}$ \\E = $60-54$ \\E = $6$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} F = $3\times({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{30-25}})\times4$ \\F = $3\times5\times4$ \\F = $60$ \\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2471d&id=6C30-1&n=4&d=10&s=1&s2=false&s3=true&s4=false&alea=u4jk22&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Calculer et donner le résultat sous forme d'un nombre décimal.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item $100\times57{,}7= \ldots$
	\item $0{,}493\times1\,000= \ldots$
	\item $0{,}74\times10= \ldots$
	\item $100\times0{,}32= \ldots$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item $100 \times 57{,}7 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5\,770}}$
	\item $0{,}493 \times 1\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{493}}$
	\item $0{,}74 \times 10 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7{,}4}}$
	\item $100 \times 0{,}32 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{32}}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5df6e&id=6C30-5b&n=4&d=10&s=false&s2=3&alea=TsOu22&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Compléter les pointillés.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item $46\,746{,}9 \times 0{,}01\,\,=\ldots$
	\item $776{,}817 \times 0{,}1\,\,=\ldots$
	\item $68{,}7 \times 0{,}01\,\,=\ldots$
	\item $0{,}267 \times 0{,}01\,\,=\ldots$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{46\,746{,}9}} \times 0{,}01\,\,=\,\,467{,}469$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{776{,}817}} \times 0{,}1\,\,=\,\,77{,}681\,7$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{68{,}7}} \times 0{,}01\,\,=\,\,0{,}687$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}267}} \times 0{,}01\,\,=\,\,0{,}002\,67$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=de779&id=can6C01&n=4&d=10&alea=Tlif22&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item $649\times 9$\\
    Choisir la bonne réponse sans effectuer précisément le calcul.\\	$\square\;$ $5\,841$\qquad $\square\;$ $57\,681$\qquad $\square\;$ $9\,649$\qquad 
	\item $471\times 7$\\
    Choisir la bonne réponse sans effectuer précisément le calcul. \\	$\square\;$ $7\,471$\qquad $\square\;$ $3\,297$\qquad $\square\;$ $32\,907$\qquad 
	\item $596\times 9$\\
    Choisir la bonne réponse sans effectuer précisément le calcul. \\	$\square\;$ $5\,364$\qquad $\square\;$ $53\,154$\qquad $\square\;$ $9\,596$\qquad 
	\item $772\times 8$\\
    Choisir la bonne réponse sans effectuer précisément le calcul. \\	$\square\;$ $61\,616$\qquad $\square\;$ $8\,772$\qquad $\square\;$ $6\,176$\qquad 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $649 \times 9 = 5\,841$\\
        {\color[HTML]{f15929}
    On remplace le premier facteur $649$ par $600$, on calcule
    $600\times 9=5\,400$ et on sélectionne le résultat qui s'en rapproche le plus.
           }
	\item $471 \times 7 = 3\,297$\\
        {\color[HTML]{f15929}
On remplace le premier facteur $471$ par $500$, on calcule
$500\times 7=3\,500$ et on sélectionne le résultat qui s'en rapproche le plus.
    }
	\item $596 \times 9 = 5\,364$\\
        {\color[HTML]{f15929}
On remplace le premier facteur $596$ par $600$, on calcule
$600\times 9=5\,400$ et on sélectionne le résultat qui s'en rapproche le plus.
    }
	\item $772 \times 8 = 6\,176$\\
        {\color[HTML]{f15929}
On remplace le premier facteur $772$ par $800$, on calcule
$800\times 8=6\,400$ et on sélectionne le résultat qui s'en rapproche le plus.
    }
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2b06d&id=6C33-1&n=1&d=10&s=false&s2=3&alea=vO6322&cd=0&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
 Kamel a obtenu le nombre 87 à partir des nombres suivants : 9, 1, 10 et 7.\\
Voici ses calculs :\\
$9 - 1=8$\\$8 \times 10=80$\\$80 + 7=87$\\
Les écrire en une seule ligne. 
\blocrep{5}{1}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{((9 - 1) \times 10) + 7}} = 87$
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=e906e&id=6C32-1&n=2&d=10&s=6-5&alea=He5H22&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item Dans une boulangerie, Yazid achète 3 sandwichs à $3{,}23$\,\euro{}~chacun 
                    et 5 boissons à $1{,}52$\,\euro{}~chacune.\\
                    Yazid a un billet de 50\,\euro{}, combien va lui rendre le caissier ?
                    \blocrep{6}{1}
	\item    Avec $24$ images par seconde, une pellicule de film de $30$ mètres de long représente $1$ minute de projection.\\             
\textbf {a.}  Si le film a $5$ pellicules de $600$ m, quelle est la longueur totale en mètres du film ?\\ \textbf {b.}  Quelle est la durée totale du film ?\\\textbf {c.}  Combien d'images possèdent ce film ?\blocrep{5}{1}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item $3 \times 3{,}23 =9{,}69$\\
                        Le prix des sandwichs est de $9{,}69$\,\euro{}.\\
                        $5 \times 1{,}52 =7{,}6$\\
                        Le prix des boisons est de $7{,}60$\,\euro{}.\\
                        $7{,}6 + 9{,}69 =17{,}29$\\
                        Le prix total à payer est $17{,}29$\,\euro{}.\\
                        $50 -  (7{,}6 + 9{,}69) = 32{,}71$\\
                        Le caissier va rendre la somme de $32{,}71$\,\euro{}.\\
	\item \textbf {a.}  $5\,\text{ pellicules} \times 600\,\text{m} = 3\,000\,\text{m}$\\
                        La longueur totale du film est de $3\,000$ mètres.\\
                        \textbf {b.}  $30\,\text{m} \times 20 = 600\,\text{m}$ donc une pellicule de $600$ m représente $1\,\text{min} \times 20 = 20\,\text{min}$.\\
                        $5\,\text{pellicules} \times 20\,\text{min} = 100\,\text{min}$\\
                        La durée totale du film est de $100$ minutes.\\
                        \textbf {c.}   $100 \times 60 = 6000$ secondes\\
                        $6000\,\text{secondes} \times 144000\,\text{images} = 144\,000\,\text{images}$\\
                        Il y a $144\,000\,\text{images}$ dans la pellicule.
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\begin{Maquette}[IE]{Niveau= ,Numero=2, Classe= ,Date= v2 ,Code={},Theme=Contrôle sur les 3 opérations}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=32e02&id=6C13-1&n=5&d=10&s=1-2-4-5-7-8&alea=QH9a222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$9 - 2$\,\fg{}, comment s'appellent les nombres $9$ et $2$ ? \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$8 + 5$\,\fg{}, comment s'appellent les nombres $8$ et $5$ ? \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$7 + 3 = 10$ \,\fg{}, comment s'appelle le nombre $10$ ? \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$10 \times 2 = 20$\,\fg{}, comment s'appelle le nombre $20$ ? \blocrep{1}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$5 \times 4$\,\fg{}, comment s'appellent les nombres $5$ et $4$ ?\blocrep{1}{1} \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$9 - 2$\,\fg{}, $9$ et $2$ s'appellent des termes. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$8 + 5$\,\fg{}, $8$ et $5$ s'appellent des termes. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$7 + 3 = 10$\,\fg{}, $10$ s'appelle la somme de $7$ et $3$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'égalité \og{}\,$10 \times 2 = 20$\,\fg{}, $20$ s'appelle le produit de $10$ et $2$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Dans l'opération \og{}\,$5 \times 4$\,\fg{}, $5$ et $4$ s'appellent des facteurs. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=4c10a&id=6C33&n=6&d=10&s=3&s2=true&s3=true&s4=false&alea=s3ry222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Calculer.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} A = $(26-15)\times3$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} B = $4\times7+10\times5$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} C = $52-26+23$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} D = $3\times2\times(29-24)$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} E = $8+2\times4$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} F = $4\times(22-17)\times5$ \blocrep{3}{1}\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} A = $({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{26-15}})\times3$ \\A = $11\times3$ \\A = $33$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} B = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4\times7}}+{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10\times5}}$ \\B = $28+50$ \\B = $78$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} C = ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{52-26}}+23$ \\C = $26+23$ \\C = $49$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} D = $3\times2\times({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{29-24}})$ \\D = $3\times2\times5$ \\D = $30$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} E = $8+{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2\times4}}$ \\E = $8+8$ \\E = $16$ \\ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} F = $4\times({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{22-17}})\times5$ \\F = $4\times5\times5$ \\F = $100$ \\ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2471d&id=6C30-1&n=4&d=10&s=1&s2=false&s3=true&s4=false&alea=u4jk222&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Calculer et donner le résultat sous forme d'un nombre décimal.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item $8{,}09\times1\,000= \ldots$
	\item $100\times0{,}108= \ldots$
	\item $7{,}3\times10= \ldots$
	\item $10\times0{,}855= \ldots$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item $8{,}09 \times 1\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8\,090}}$
	\item $100 \times 0{,}108 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10{,}8}}$
	\item $7{,}3 \times 10 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{73}}$
	\item $10 \times 0{,}855 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8{,}55}}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5df6e&id=6C30-5b&n=4&d=10&s=false&s2=3&alea=TsOu222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Compléter les pointillés.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item $53{,}2 \times 0{,}001\,\,=\ldots$
	\item $69\,886{,}7 \times 0{,}001\,\,=\ldots$
	\item $5{,}83 \times 0{,}01\,\,=\ldots$
	\item $954{,}291 \times 0{,}001\,\,=\ldots$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{53{,}2}} \times 0{,}001\,\,=\,\,0{,}053\,2$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{69\,886{,}7}} \times 0{,}001\,\,=\,\,69{,}886\,7$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5{,}83}} \times 0{,}01\,\,=\,\,0{,}058\,3$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{954{,}291}} \times 0{,}001\,\,=\,\,0{,}954\,291$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=de779&id=can6C01&n=4&d=10&alea=Tlif222&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item $751\times 5$\\
    Choisir la bonne réponse sans effectuer précisément le calcul. \\	$\square\;$ $5\,751$\qquad $\square\;$ $3\,755$\qquad $\square\;$ $37\,505$\qquad 
	\item $797\times 9$\\
    Choisir la bonne réponse sans effectuer précisément le calcul.	\\ $\square\;$ $9\,797$\qquad $\square\;$ $71\,163$\qquad $\square\;$ $7\,173$\qquad 
	\item $349\times 8$\\
    Choisir la bonne réponse sans effectuer précisément le calcul.	\\ $\square\;$ $2\,792$\qquad $\square\;$ $8\,349$\qquad $\square\;$ $27\,272$\qquad 
	\item $522\times 9$\\
    Choisir la bonne réponse sans effectuer précisément le calcul.\\	$\square\;$ $9\,522$\qquad $\square\;$ $4\,698$\qquad $\square\;$ $46\,818$\qquad 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $751 \times 5 = 3\,755$\\
        {\color[HTML]{f15929}
On remplace le premier facteur $751$ par $800$, on calcule
$800\times 5=4\,000$ et on sélectionne le résultat qui s'en rapproche le plus.
    }
	\item $797 \times 9 = 7\,173$\\
        {\color[HTML]{f15929}
On remplace le premier facteur $797$ par $800$, on calcule
$800\times 9=7\,200$ et on sélectionne le résultat qui s'en rapproche le plus.
    }
	\item $349 \times 8 = 2\,792$\\
        {\color[HTML]{f15929}
    On remplace le premier facteur $349$ par $300$, on calcule
    $300\times 8=2\,400$ et on sélectionne le résultat qui s'en rapproche le plus.
           }
	\item $522 \times 9 = 4\,698$\\
        {\color[HTML]{f15929}
    On remplace le premier facteur $522$ par $500$, on calcule
    $500\times 9=4\,500$ et on sélectionne le résultat qui s'en rapproche le plus.
           }
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2b06d&id=6C33-1&n=1&d=10&s=false&s2=3&alea=vO63222&cd=0&cols=1
\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
 Léa a obtenu le nombre 24 à partir des nombres suivants : 4, 10, 5 et 11.\\
Voici ses calculs :\\
$4 \times 10=40$\\$5 + 11=16$\\$40 - 16=24$\\
Les écrire en une seule ligne. 
\blocrep{5}{1}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{(4 \times 10) - ( 5 + 11 )}} = 24$
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=e906e&id=6C32-1&n=2&d=10&s=6-5&alea=He5H222&cd=1&cols=1

\begin{exercice}

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item Dans une boulangerie, Lisa achète 4 sandwichs à $3{,}29$\,\euro{}~chacun.\\
                    et 2 boissons à $1{,}82$\,\euro{}~chacune.\\
                    Lisa a un billet de 50\,\euro{}, combien va lui rendre le caissier ?
                    \blocrep{6}{1}
	\item Avec $24$ images par seconde, une pellicule de film de $30$ mètres de long représente $1$ minute de projection.\\
\textbf {a.}  Si le film a $8$ pellicules de $600$ m, quelle est la longueur totale en mètres du film ?\\ \textbf {b.}  Quelle est la durée totale du film ?\\\textbf {c.} Combien d'images possèdent ce film ?
\blocrep{5}{1}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $4 \times 3{,}29 =13{,}16$\\
                        Le prix des sandwichs est de $13{,}16$\,\euro{}.\\
                        $2 \times 1{,}82 =3{,}64$\\
                        Le prix des boisons est de $3{,}64$\,\euro{}.\\
                        $3{,}64 + 13{,}16 =16{,}8$\\
                        Le prix total à payer est $16{,}80$\,\euro{}.\\
                        $50 -  (3{,}64 + 13{,}16) = 33{,}2$\\
                        Le caissier va rendre la somme de $33{,}20$\,\euro{}.\\
	\item \textbf {a.}  $8\,\text{ pellicules} \times 600\,\text{m} = 4\,800\,\text{m}$\\
                        La longueur totale du film est de $4\,800$ mètres.\\
                        \textbf {b.}  $30\,\text{m} \times 20 = 600\,\text{m}$ donc une pellicule de $600$ m représente $1\,\text{min} \times 20 = 20\,\text{min}$.\\
                        $8\,\text{pellicules} \times 20\,\text{min} = 160\,\text{min}$\\
                        La durée totale du film est de $160$ minutes.\\
                        \textbf {c.} $160 \times 60 = 9600$ secondes\\
                        $9600\,\text{secondes} \times 24\,\text{images} = 230\,400\,\text{images}$\\
                        Il y a $230\,400\,\text{images}$ dans la pellicule.
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}